let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Šta predstavlja skraćenica VBO u kontekstu računarske grafike?",
        answer: "Vertex Buffer Object",
        options: [
            "Visual Basic Output",
            "Vertex Buffer Object",
            "Variable Background Opacity",
            "Vector-Based Rendering"
        ] 
    },
    {
    numb: 2,
    question: "Koja tehnika omogućava stvaranje efekta senki u računarskim igrama?",
    answer: "Shadow Mapping",
    options: [
        "Shader Blending",
        "Shadow Mapping",
        "Texture Mapping",
        "Ambient Occlusion"
    ] 
    },
    {
    numb: 3,
    question: "Koji tip transformacije se koristi za promenu veličine objekta u 3D prostoru?",
    answer: "Scale",
    options: [
        "Translate",
        "Rotate",
        "Scale",
        "Skew"
    ] 
    },
    {
    numb: 4,
    question: "Kako se naziva proces konvertovanja 3D modela u niz 2D piksela?",
    answer: "Rasterizacija",
    options: [
        "Ray Tracing",
        "Rasterizacija",
        "Vektorizacija",
        "Rendering"
    ] 
    },
    {
    numb: 5,
    question: "Koja komponenta boje se najčešće koristi za prikazivanje transparentnosti?",
    answer: "Alpha",
    options: [
        "Red",
        "Green",
        "Blue",
        "Alpha"
    ] 
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Koji algoritam se koristi za skrivanje linija koje nisu vidljive na ekranu?",
        answer: "Cohen-Sutherland",
        options: [
            "Bresenham",
            "Cohen-Sutherland",
            "DDA",
            "Midpoint"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju stvarnog svetla koje prolazi kroz prizmu?",
        answer: "Spectral Rendering",
        options: [
            "Ray Tracing",
            "Spectral Rendering",
            "Global Illumination",
            "Phong Shading"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Šta označava akronim 'GPU' u računarskoj grafici?",
        answer: "Graphics Processing Unit",
        options: [
            "General Processing Unit",
            "Graphics Processing Unit",
            "Geometric Processing Unit",
            "General Purpose Unit"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Koja vrsta mapa se koristi za dodavanje detalja na površinu 3D modela?",
        answer: "Normal Map",
        options: [
            "Specular Map",
            "Bump Map",
            "Displacement Map",
            "Normal Map"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Koja tehnika se koristi za stvaranje iluzije stvarnog svetla u realnom vremenu?",
        answer: "Real-Time Global Illumination",
        options: [
            "Ray Tracing",
            "Real-Time Global Illumination",
            "Rasterization",
            "Ambient Occlusion"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju stvarnog svetla koje prolazi kroz prizmu?",
        answer: "Spectral Rendering",
        options: [
            "Ray Tracing",
            "Spectral Rendering",
            "Global Illumination",
            "Phong Shading"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "Šta predstavlja akronim 'VR' u kontekstu računarske grafike?",
        answer: "Virtual Reality",
        options: [
            "Vector Rendering",
            "Visual Realism",
            "Virtual Reality",
            "Variable Resolution"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "Koja komponenta boje se koristi za predstavljanje intenziteta svetlosti?",
        answer: "Luminance",
        options: [
            "Chroma",
            "Luminance",
            "Saturation",
            "Brightness"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "Šta je 'Shading' u kontekstu računarske grafike?",
        answer: "Proces dodavanja boje i senki na površine",
        options: [
            "Proces zamene piksela",
            "Proces dodavanja boje i senki na površine",
            "Proces kompresije slike",
            "Proces interpolacije"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "Koja tehnika se često koristi za stvaranje realističnih animacija dlake i krzna?",
        answer: "Fur Rendering",
        options: [
            "Toon Shading",
            "Fur Rendering",
            "Cell Shading",
            "Specular Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju efekta stvarne refleksije u realnom vremenu?",
        answer: "Screen Space Reflections",
        options: [
            "Ray Tracing",
            "Screen Space Reflections",
            "Environment Mapping",
            "Bump Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "Šta označava akronim 'GPU'?",
        answer: "Graphics Processing Unit",
        options: [
            "Graphical Processing Unit",
            "Graphics Processing Unit",
            "General Processing Unit",
            "Gaming Processing Unit"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju efekta stvarne refleksije u realnom vremenu?",
        answer: "Screen Space Reflections",
        options: [
            "Ray Tracing",
            "Screen Space Reflections",
            "Environment Mapping",
            "Bump Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "Šta je 'UV mapping' u kontekstu modeliranja 3D objekata?",
        answer: "Pravljenje veze između 2D teksture i 3D modela",
        options: [
            "Unreal Virtual Mapping",
            "Uniform Vertex Mapping",
            "User View Mapping",
            "Pravljenje veze između 2D teksture i 3D modela"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "Koje su osnovne komponente Phong osvetljenja?",
        answer: "Ambient, Diffuse, Specular",
        options: [
            "Red, Green, Blue",
            "Ambient, Diffuse, Specular",
            "Shadow, Reflection, Refraction",
            "Intensity, Saturation, Hue"
        ]
    },
    {
        numb: 21,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju efekta magle u 3D scenama?",
        answer: "Fog Mapping",
        options: [
            "Blur Mapping",
            "Fog Mapping",
            "Depth Mapping",
            "Volume Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 22,
        question: "Šta predstavlja akronim 'CAD'?",
        answer: "Computer-Aided Design",
        options: [
            "Centralized Architecture Database",
            "Computer-Aided Design",
            "Complex Algorithm Development",
            "Circuit Analysis Diagram"
        ]
    },
    {
        numb: 23,
        question: "Koji deo grafičkog rendiranja se bavi simulacijom realnih materijala poput stakla ili metala?",
        answer: "Shading",
        options: [
            "Shading",
            "Texturing",
            "Lighting",
            "Rasterization"
        ]
    },
    {
        numb: 24,
        question: "Šta je 'Bezierova kriva' u kontekstu računarske grafike?",
        answer: "Matematički model za predstavljanje krivih",
        options: [
            "Vrsta senčenja u 3D prostoru",
            "Programski jezik za 3D modeliranje",
            "Matematički model za predstavljanje krivih",
            "Tip renderovanja sa transparentnim objektima"
        ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: "Koja tehnika se često koristi za simulaciju stvarne fizike tela u realnom vremenu?",
        answer: "Physics-Based Rendering",
        options: [
            "Particle System",
            "Physics-Based Rendering",
            "Procedural Generation",
            "Parallel Computing"
        ]
    },
    {
        numb: 26,
        question: "Koji grafički API je često korišćen u vezi sa razvojem igara na platformi Apple?",
        answer: "Metal",
        options: [
            "OpenGL",
            "DirectX",
            "Vulkan",
            "Metal"
        ]
    },
    {
        numb: 27,
        question: "Šta označava termin 'Texture Mapping' u računarskoj grafici?",
        answer: "Dodavanje teksture na površinu objekta",
        options: [
            "Prikazivanje visokih rezolucija",
            "Dodavanje teksture na površinu objekta",
            "Svetlosni efekti",
            "Animacija ključnih frejmova"
        ]
    },
    {
        numb: 28,
        question: "Koja tehnika se koristi za postizanje efekta sjaja na površinama?",
        answer: "Specular Highlight",
        options: [
            "Bump Mapping",
            "Specular Highlight",
            "Reflection Mapping",
            "Parallax Occlusion Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 29,
        question: "Šta predstavlja skraćenica 'GPU'?",
        answer: "Graphics Processing Unit",
        options: [
            "Graphical Processing Unit",
            "Graphics Processing Unit",
            "General Processing Unit",
            "Gaming Processing Unit"
        ]
    },
    {
        numb: 30,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju stvarnih svetlosnih efekata poput zamućenja?",
        answer: "Bloom",
        options: [
            "Bloom",
            "Motion Blur",
            "Depth of Field",
            "Ambient Occlusion"
        ]
    },
    {
        numb: 31,
        question: "Šta predstavlja skraćenica 'VR'?",
        answer: "Virtual Reality",
        options: [
            "Visual Rendering",
            "Virtual Reality",
            "Vector Resolution",
            "Vivid Rendering"
        ]
    },
    {
        numb: 32,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju stvarnih materijala poput drva ili kamena?",
        answer: "Procedural Texturing",
        options: [
            "Normal Mapping",
            "Procedural Texturing",
            "Displacement Mapping",
            "Parallax Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 33,
        question: "Šta je 'Ray Tracing'?",
        answer: "Metoda renderovanja koja prati putanje zraka svetlosti",
        options: [
            "Metoda za stvaranje senki",
            "Metoda renderovanja koja prati putanje zraka svetlosti",
            "Algoritam za rasterizaciju",
            "Specifična vrsta anti-aliasinga"
        ]
    },
    {
        numb: 34,
        question: "Koja komponenta boje se često koristi za prikazivanje sjaja?",
        answer: "Specular",
        options: [
            "Red",
            "Green",
            "Blue",
            "Specular"
        ]
    },
    {
        numb: 35,
        question: "Šta je 'Mipmapping'?",
        answer: "Tehnika optimizacije tekstura",
        options: [
            "Tehnika generisanja visokih frejmova",
            "Tehnika optimizacije tekstura",
            "Tehnika simulacije magle",
            "Tehnika animacije ključnih frejmova"
        ]
    },
    {
        numb: 36,
        question: "Šta predstavlja akronim 'HDR' u kontekstu računarske grafike?",
        answer: "High Dynamic Range",
        options: [
            "Hyper Detail Rendering",
            "High Definition Resolution",
            "High Dynamic Range",
            "Hardware Development Review"
        ]
    },
    {
        numb: 37,
        question: "Kako se naziva tehnika koja koristi teksture kako bi se stvorila iluzija kompleksnih detalja na površini objekta?",
        answer: "Normal Mapping",
        options: [
            "Bump Mapping",
            "Normal Mapping",
            "Displacement Mapping",
            "Specular Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 38,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju stvarnih svetlosnih efekata poput magle i raspršenosti svetlosti?",
        answer: "Subsurface Scattering",
        options: [
            "Volumetric Lighting",
            "Subsurface Scattering",
            "Light Shafts",
            "Global Illumination"
        ]
    },
    {
        numb: 39,
        question: "Kako se zove proces pretvaranja 3D modela u dvodimenzionalnu sliku?",
        answer: "Rendering",
        options: [
            "Rasterization",
            "Ray Tracing",
            "Rendering",
            "Shading"
        ]
    },
    {
        numb: 40,
        question: "Šta označava akronim 'CAD'?",
        answer: "Computer-Aided Design",
        options: [
            "Centralized Architecture Database",
            "Computer-Aided Design",
            "Compact Algorithm Directory",
            "Cybernetic Analysis Division"
        ]
    },
    {
        numb: 41,
        question: "Koja tehnika se koristi za dodavanje senki i osvetljenja na površinu objekta u realnom vremenu?",
        answer: "Shader Blending",
        options: [
            "Shadow Mapping",
            "Shader Blending",
            "Ambient Occlusion",
            "Deferred Shading"
        ]
    },
    {
        numb: 42,
        question: "Kako se zove tehnika koja omogućava stvaranje realističnih površina sa oživljenim detaljima?",
        answer: "Parallax Mapping",
        options: [
            "Normal Mapping",
            "Bump Mapping",
            "Parallax Mapping",
            "Displacement Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 43,
        question: "Šta je 'Anti-Aliasing'?",
        answer: "Tehnika za smanjenje 'stair-step' efekta na ivicama objekata",
        options: [
            "Tehnika za filtriranje zvuka",
            "Tehnika za smanjenje 'stair-step' efekta na ivicama objekata",
            "Tehnika za povećanje brzine renderovanja",
            "Tehnika za smanjenje broja poligona u 3D modelima"
        ]
    },
    {
        numb: 44,
        question: "Koja tehnika se koristi za pravljenje realističnih senki u 3D grafici?",
        answer: "Global Illumination",
        options: [
            "Baking Textures",
            "Global Illumination",
            "Lightmapping",
            "Shader Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 45,
        question: "Šta je 'Ambient Occlusion'?",
        answer: "Tehnika za simulaciju zatamnjenja u mestima gde svetlost teže dolazi",
        options: [
            "Tehnika za stvaranje ambijentalnog osvetljenja",
            "Tehnika za simulaciju zatamnjenja u mestima gde svetlost teže dolazi",
            "Tehnika za generisanje veštačke inteligencije",
            "Tehnika za dinamičko menjanje okoline"
        ]
    },
    {
        numb: 46,
        question: "Šta je 'Ray Tracing'?",
        answer: "Tehnika za simulaciju puta svetlosti u sceni radi generisanja fotorealističnih slika",
        options: [
            "Tehnika za izradu animacija",
            "Tehnika za modeliranje svetlosnih izvora",
            "Tehnika za simulaciju puta svetlosti u sceni radi generisanja fotorealističnih slika",
            "Tehnika za kreiranje tekstura"
        ]
    },
    {
        numb: 47,
        question: "Šta predstavlja akronim 'GPU'?",
        answer: "Graphics Processing Unit",
        options: [
            "General Processing Unit",
            "Graphical Performance Unit",
            "Graphics Processing Unit",
            "General Parallel Unit"
        ]
    },
    {
        numb: 48,
        question: "Šta označava skraćenica 'OpenGL'?",
        answer: "Open Graphics Library",
        options: [
            "Open Gaming League",
            "Open Graphics Language",
            "Open Graphics Library",
            "Optimized Graphics Programming Language"
        ]
    },
    {
        numb: 49,
        question: "Koji deo svetla se simulira pomoću 'Specular Mapping' tehnike?",
        answer: "Reflektovano svetlo na sjajnim površinama",
        options: [
            "Direktno svetlo od izvora",
            "Reflektovano svetlo na matnim površinama",
            "Osvetljenje u senci",
            "Reflektovano svetlo na sjajnim površinama"
        ]
    },
    {
        numb: 50,
        question: "Šta je 'Bump Mapping'?",
        answer: "Tehnika dodavanja detalja na površinu objekta simuliranjem neravnina",
        options: [
            "Tehnika za generisanje reljefa",
            "Tehnika za animaciju",
            "Tehnika za povećanje broja poligona",
            "Tehnika dodavanja detalja na površinu objekta simuliranjem neravnina"
        ]
    },
    {
        numb: 51,
        question: "Šta predstavlja 'Vulkan' u kontekstu računarske grafike?",
        answer: "Grafika API (Application Programming Interface)",
        options: [
            "Ime za novu VR tehnologiju",
            "Grafika API (Application Programming Interface)",
            "Naziv za novi tip senzora",
            "Skraćenica za VR uređaje"
        ]
    },
    {
        numb: 52,
        question: "Koji jezik se često koristi za pisanje programa za 'Shader'?",
        answer: "GLSL (OpenGL Shading Language)",
        options: [
            "Python",
            "Java",
            "GLSL (OpenGL Shading Language)",
            "C++"
        ]
    },
    {
        numb: 53,
        question: "Koja tehnika se koristi za dodavanje realističnog odsjaja na površinama objekata?",
        answer: "Specular Mapping",
        options: [
            "Reflection Mapping",
            "Specular Mapping",
            "Refraction Mapping",
            "Bump Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 54,
        question: "Šta je 'Voxel'?",
        answer: "Volumetrijski piksel, trodimenzionalni ekvivalent piksela",
        options: [
            "Volumetrijski efekat",
            "Volumetrijski piksel, trodimenzionalni ekvivalent piksela",
            "Vremenska oznaka u animaciji",
            "Veoma mala jedinica digitalne slike"
        ]
    },
    {
        numb: 55,
        question: "Šta predstavlja 'Alpha Blending'?",
        answer: "Tehnika mešanja boja uzimajući u obzir prozirnost piksela",
        options: [
            "Tehnika za smanjenje rezolucije slike",
            "Tehnika za filtriranje svetlosti",
            "Tehnika mešanja boja uzimajući u obzir prozirnost piksela",
            "Tehnika za povećanje broja boja u paleti"
        ]
    },
    {
        numb: 56,
        question: "Šta predstavlja 'Anti-aliasing'?",
        answer: "Tehnika za smanjenje efekta 'stair-stepping' ili 'jaggies' u računarskoj grafici",
        options: [
            "Tehnika za povećanje oštrine slike",
            "Tehnika za smanjenje rezolucije slike",
            "Tehnika za animaciju",
            "Tehnika za smanjenje efekta 'stair-stepping' ili 'jaggies' u računarskoj grafici"
        ]
    },
    {
        numb: 57,
        question: "Šta znači akronim 'UV' u kontekstu teksturisanja 3D modela?",
        answer: "Koordinate teksture",
        options: [
            "Ultra Violet",
            "Unreal Vision",
            "Up and Vertical",
            "Koordinate teksture"
        ]
    },
    {
        numb: 58,
        question: "Šta je 'Ambient Occlusion'?",
        answer: "Tehnika za simulaciju stvaranja senki u tamnijim delovima scene",
        options: [
            "Tehnika za povećanje osvetljenja scene",
            "Tehnika za simulaciju stvaranja senki u tamnijim delovima scene",
            "Tehnika za simulaciju refleksije",
            "Tehnika za dodavanje dodatnih boja u teksture"
        ]
    },
    {
        numb: 59,
        question: "Šta označava 'Frame Buffer'?",
        answer: "Memorija u kojoj se čuvaju podaci o svakom pikselu na ekranu",
        options: [
            "Brzi pristup memoriji",
            "Memorija za čuvanje rezervnih frejmova",
            "Memorija u kojoj se čuvaju podaci o svakom pikselu na ekranu",
            "Posebna memorija za čuvanje podataka o frejmovima"
        ]
    },
    {
        numb: 60,
        question: "Šta je 'Mipmapping'?",
        answer: "Tehnika stvaranja piramide tekstura radi poboljšanja performansi",
        options: [
            "Tehnika za generisanje svetlosti",
            "Tehnika za stvaranje prostorne teksture",
            "Tehnika stvaranja piramide tekstura radi poboljšanja performansi",
            "Tehnika za animaciju"
        ]
    },
    {
        numb: 61,
        question: "Šta je 'Raster Graphics'?",
        answer: "Grafički prikaz slike pomoću piksela",
        options: [
            "Grafički prikaz slike pomoću vektora",
            "Grafički prikaz slike pomoću svetlosnih zraka",
            "Grafički prikaz slike pomoću piksela",
            "Grafički prikaz slike pomoću vremenskih intervala"
        ]
    },
    {
        numb: 62,
        question: "Kako se naziva efekat stvaranja senki u igrama koji simulira stvaranje senki od strane svetlosnih izvora?",
        answer: "Shadow Mapping",
        options: [
            "Light Shading",
            "Shadow Casting",
            "Shadow Mapping",
            "Light Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 63,
        question: "Šta je 'Texture Filtering'?",
        answer: "Proces manipulacije tekstura radi poboljšanja kvaliteta slike",
        options: [
            "Proces stvaranja tekstura",
            "Proces filtriranja svetlosti",
            "Proces manipulacije tekstura radi poboljšanja kvaliteta slike",
            "Proces brisanja tekstura"
        ]
    },
    {
        numb: 64,
        question: "Šta predstavlja 'Wireframe Rendering'?",
        answer: "Prikaz objekata pomoću linija koje definišu ivice",
        options: [
            "Prikaz objekata u prostoru",
            "Prikaz objekata pomoću linija koje definišu ivice",
            "Prikaz tekstura",
            "Prikaz senki"
        ]
    },
    {
        numb: 65,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju refleksije svetlosti na vodi?",
        answer: "Reflection Mapping",
        options: [
            "Water Shading",
            "Reflection Simulation",
            "Reflection Mapping",
            "Refraction Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 66,
        question: "Koji algoritam se koristi za konverziju 3D objekata u 2D slike u računarskoj grafici?",
        answer: "Rasterizacija",
        options: [
            "Transformacija",
            "Ray Tracing",
            "Vektorizacija",
            "Rasterizacija"
        ]
    },
    {
        numb: 67,
        question: "Šta označava kratica 'GPU'?",
        answer: "Graphics Processing Unit",
        options: [
            "General Processing Unit",
            "Graphics Processing Unit",
            "Gaming Processing Unit",
            "General Purpose Unit"
        ]
    },
    {
        numb: 68,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju stvaranja senki u računarskoj grafici?",
        answer: "Shadow Mapping",
        options: [
            "Shading Technique",
            "Shadow Casting",
            "Shadow Simulation",
            "Shadow Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 69,
        question: "Šta je 'Bump Mapping'?",
        answer: "Tehnika dodavanja detalja na površinu objekata radi poboljšanja izgleda",
        options: [
            "Tehnika za uklanjanje neravnina sa površine",
            "Tehnika za stvaranje sjenki",
            "Tehnika za dodavanja dodatnih boja",
            "Tehnika dodavanja detalja na površinu objekata radi poboljšanja izgleda"
        ]
    },
    {
        numb: 70,
        question: "Koja komponenta boje u digitalnoj grafici predstavlja intenzitet svetlosti?",
        answer: "Luma",
        options: [
            "Chroma",
            "Hue",
            "Brightness",
            "Luma"
        ]
    },
    {
        numb: 71,
        question: "Šta je 'Voxel'?",
        answer: "Volumetrijski piksel",
        options: [
            "Virtual Pixel",
            "Volumetrijski piksel",
            "Vector Pixel",
            "Visual Pixel"
        ]
    },
    {
        numb: 72,
        question: "Kako se zove tehnika koja koristi teksture sa prozirnostima za simulaciju detalja na objektima?",
        answer: "Alpha Blending",
        options: [
            "Transparency Mapping",
            "Detail Mapping",
            "Alpha Blending",
            "Texture Blending"
        ]
    },
    {
        numb: 73,
        question: "Šta je 'GPU Shading'?",
        answer: "Proces manipulacije bojama i svetlošću pomoću grafičke procesorske jedinice",
        options: [
            "Tehnika stvaranja senki",
            "Proces manipulacije bojama i svetlošću pomoću grafičke procesorske jedinice",
            "Tehnika za stvaranje tekstura",
            "Shading Simulation"
        ]
    },
    {
        numb: 74,
        question: "Koja vrsta transformacije se koristi za promenu orijentacije objekta u 3D prostoru?",
        answer: "Rotate",
        options: [
            "Translate",
            "Scale",
            "Rotate",
            "Skew"
        ]
    },
    {
        numb: 75,
        question: "Šta predstavlja 'Shader' u računarskoj grafici?",
        answer: "Program koji definiše izgled i ponašanje objekta",
        options: [
            "Specijalni filter za teksture",
            "Model za stvaranje senki",
            "Program koji definiše izgled i ponašanje objekta",
            "Algoritam za rasterizaciju"
        ]
    },
    {
        numb: 76,
        question: "Šta je 'Anti-aliasing' u kontekstu računarske grafike?",
        answer: "Tehnika za smanjenje 'sawtooth' efekta",
        options: [
            "Tehnika za stvaranje sjenki",
            "Tehnika za dodavanje detalja na objekte",
            "Tehnika za smanjenje 'sawtooth' efekta",
            "Tehnika za simulaciju transparentnosti"
        ]
    },
    {
        numb: 77,
        question: "Šta znači kratica 'VR'?",
        answer: "Virtualna Stvarnost",
        options: [
            "Virtuelni Render",
            "Volumetrijska Rekonstrukcija",
            "Virtualna Stvarnost",
            "Vektor Rasterizacija"
        ]
    },
    {
        numb: 78,
        question: "Šta predstavlja 'Ray Tracing'?",
        answer: "Metoda za renderovanje realističnih slika pomoću simulacije putanja svetlosti",
        options: [
            "Metoda za transformaciju objekata",
            "Metoda za stvaranje senki",
            "Metoda za renderovanje realističnih slika pomoću simulacije putanja svetlosti",
            "Metoda za interpolaciju tekstura"
        ]
    },
    {
        numb: 79,
        question: "Koja komponenta boje se često koristi za postizanje efekta sjaja?",
        answer: "Specular",
        options: [
            "Diffuse",
            "Specular",
            "Ambient",
            "Emissive"
        ]
    },
    {
        numb: 80,
        question: "Šta je 'Mipmapping'?",
        answer: "Tehnika za optimizaciju prikaza tekstura na različitim nivoima detalja",
        options: [
            "Tehnika za stvaranje senki",
            "Tehnika za dodavanje detalja na objekte",
            "Tehnika za optimizaciju prikaza tekstura na različitim nivoima detalja",
            "Tehnika za anti-aliasing"
        ]
    },
    {
        numb: 81,
        question: "Koja tehnika omogućava stvaranje efekta magle u računarskoj grafici?",
        answer: "Fogging",
        options: [
            "Blurring",
            "Fogging",
            "Smearing",
            "Hazing"
        ]
    },
    {
        numb: 82,
        question: "Šta je 'Z-buffer'?",
        answer: "Tehnika za očuvanje dubine piksela",
        options: [
            "Buffer za čuvanje tekstura",
            "Buffer za čuvanje senki",
            "Buffer za očuvanje dubine piksela",
            "Buffer za čuvanje boje"
        ]
    },
    {
        numb: 83,
        question: "Koja tehnika se koristi za simulaciju svetlosti koja se lomi na površini objekta?",
        answer: "Refraction",
        options: [
            "Reflection",
            "Refraction",
            "Diffusion",
            "Absorption"
        ]
    },
    {
        numb: 84,
        question: "Šta je 'Ambient Occlusion'?",
        answer: "Tehnika za simulaciju senčenja u delovima scene gde je prisutna ambijentalna svetlost",
        options: [
            "Tehnika za interpolaciju boja",
            "Tehnika za stvaranje senki",
            "Tehnika za simulaciju senčenja u delovima scene gde je prisutna ambijentalna svetlost",
            "Tehnika za postizanje efekta transparentnosti"
        ]
    },
    {
        numb: 85,
        question: "Šta znači kratica 'CAD'?",
        answer: "Računarsko Projektovanje (Computer-Aided Design)",
        options: [
            "Računarski Algoritam za Detekciju",
            "Računarski Dizajniran",
            "Računarsko Projektovanje (Computer-Aided Design)",
            "Računarski Arhitektonski Dizajn"
        ]
    },
    {
        numb: 86,
        question: "Kako se naziva proces pretvaranja 3D modela u 2D sliku u stvarnom vremenu?",
        answer: "Rendiranje",
        options: [
            "Rasterizacija",
            "Vektorizacija",
            "Rendiranje",
            "Transformacija"
        ]
    },
    {
        numb: 87,
        question: "Šta je 'Bump Mapping'?",
        answer: "Tehnika za simulaciju reljefa na površini objekta",
        options: [
            "Tehnika za dodavanje boje teksturama",
            "Tehnika za stvaranje senki",
            "Tehnika za simulaciju reljefa na površini objekta",
            "Tehnika za interpolaciju tekstura"
        ]
    },
    {
        numb: 88,
        question: "Kako se zove tehnika koja omogućava brzu transformaciju i projektovanje tekstura?",
        answer: "Texture Mapping",
        options: [
            "Texture Blending",
            "Texture Mapping",
            "Texture Projection",
            "Texture Rendering"
        ]
    },
    {
        numb: 89,
        question: "Šta je 'GPU'?",
        answer: "Grafički procesorski uređaj",
        options: [
            "Generički procesorski uređaj",
            "Grafički procesorski uređaj",
            "Globalni procesorski uređaj",
            "Generativni procesorski uređaj"
        ]
    },
    {
        numb: 90,
        question: "Šta predstavlja 'Rendering Pipeline'?",
        answer: "Sekvenca faza za transformaciju i renderovanje grafičkih podataka",
        options: [
            "Dinamički sistem za stvaranje senki",
            "Niz operacija za interpolaciju boja",
            "Sekvenca faza za transformaciju i renderovanje grafičkih podataka",
            "Proceduralni algoritam za kreiranje tekstura"
        ]
    },
    {
        numb: 91,
        question: "Koji tip transformacije se koristi za promenu orijentacije objekta?",
        answer: "Rotate",
        options: [
            "Translate",
            "Rotate",
            "Scale",
            "Skew"
        ]
    },
    {
        numb: 92,
        question: "Šta predstavlja 'Voxel'?",
        answer: "Volumetrijski piksel",
        options: [
            "Virtualni piksel",
            "Vektor piksel",
            "Volumetrijski piksel",
            "Varijabilni piksel"
        ]
    },
    {
        numb: 93,
        question: "Koja tehnika omogućava stvaranje efekta refleksije?",
        answer: "Reflection Mapping",
        options: [
            "Refraction Mapping",
            "Reflection Mapping",
            "Diffusion Mapping",
            "Specular Mapping"
        ]
    },
    {
        numb: 94,
        question: "Kako se naziva tehnika koja omogućava modeliranje stvarne svetlosti?",
        answer: "Global Illumination",
        options: [
            "Local Illumination",
            "Ambient Illumination",
            "Global Illumination",
            "Direct Illumination"
        ]
    },
    {
        numb: 95,
        question: "Šta predstavlja 'Shader' u računarskoj grafici?",
        answer: "Program za obradu grafičkih podataka",
        options: [
            "Sjena na teksturi",
            "Program za obradu grafičkih podataka",
            "Proceduralna tekstura",
            "Projekcija senki"
        ]
    },
    {
        numb: 96,
        question: "Kako se zove tehnika koja omogućava simulaciju stvarne refleksije svetlosti?",
        answer: "PBR (Physically Based Rendering)",
        options: [
            "HDR (High Dynamic Range)",
            "SSR (Screen Space Reflection)",
            "PBR (Physically Based Rendering)",
            "IBL (Image-Based Lighting)"
        ]
    },
    {
        numb: 97,
        question: "Šta predstavlja 'Bezierova kriva' u računarskoj grafici?",
        answer: "Matematički opis krive često korišćen u 3D modeliranju",
        options: [
            "Način za simulaciju senki",
            "Matematički opis krive često korišćen u 3D modeliranju",
            "Metoda za interpolaciju boja",
            "Proceduralni algoritam za kreiranje tekstura"
        ]
    },
    {
        numb: 98,
        question: "Koja tehnika omogućava stvaranje realističnih tekstura na osnovu fotografija?",
        answer: "Photogrammetry",
        options: [
            "Rasterizacija",
            "Photogrammetry",
            "Ray Tracing",
            "Volumetrijsko modeliranje"
        ]
    },
    {
        numb: 99,
        question: "Šta je 'Dithering'?",
        answer: "Tehnika za smanjenje vidljivih artefakata",
        options: [
            "Tehnika za stvaranje senki",
            "Tehnika za smanjenje vidljivih artefakata",
            "Tehnika za dodavanje detalja na objekte",
            "Tehnika za anti-aliasing"
        ]
    },
    {
        numb: 100,
        question: "Koja tehnika se koristi za realistično prikazivanje refleksije svetlosti na vodi?",
        answer: "Water Rendering",
        options: [
            "Ray Tracing",
            "Water Rendering",
            "Caustics Simulation",
            "Fresnel Effect"
        ]
    }
        

];
